【搵食啫】索女難過「IT關」：我俾人裁過兩次

「IT狗，你的資料真的很有用」，教科書的一張圖，意外成為IT人經常用作自嘲的代名詞。「我經歷過兩次裁員。」Athena，為一名UX(User Experience) & UI(User Interface) Designer，專門寫網頁以及手機應用程式，入行短短六、七年、卻已被炒兩次。

「佢哋好多時唔理解，一個App背後真係好需要好多人力物力。好多時炒都係炒IT狗先。」事實上，不少大機構，一如早前滙豐（005）、國泰航空（293），要裁員均先後向IT 部門開刀，到底IT的價值是否常被低估？

身為局內人的Athena指，「IT一個部門有數百人，各有不同職務，我們所懂得的技能都不同。」曾經有次公司突然要她「救命」， 出差到很遠的地方，但她到了才發現，其實公司需要的並非她這個職位的人，但對方大感不惑，反問「我們已有programmer，為何不行？」可見更多時候，被低估是源自於大家的不理解。

正所謂「萬能key如IT」，有時候外界看見「支援部門」四隻字如同著了魔，電腦有問題找IT、影印機JAM紙找IT、FAX機唔識用找IT、電掣有問題找IT、電視有雪花找IT……，總之所有問題都找IT。Athena慨嘆，「唔知點解入親會議室開會，個電視熒幕總會出現問題。」，最後為了節省時間亦是由在場任何與IT工作相關的同事修理。

提到為何成為一個IT人，Athena指，她12歲已經開始寫HTML、code，上至網頁設計、下至字體大小全都自家製。想當年，你同我有個Xanga account已經好威的年代，她已經研究緊點樣編寫出一個blog。

曾在英國留學的她，原本修讀數學學士課程，「那時讀讀吓書覺得唔對路，可以話我唔返學，就是在做自己的事，知道成績唔會優異到入投行工作，最終或只會是一名普通白領的話，為何不努力些，做自己真正喜歡的事」，於是她未有完成學位便投身IT界。

思考題！你身邊的IT朋友，樣子是如何？

「毒、宅、四眼」是我們根據非正式亞太堆填區訪問所得出的結論。不過，今次的受訪者Athena，擁有大眼、長腿、紅唇！亮麗的外表背後，工作環境「仔多過女」，她在這個充滿「佬味」的行業，到底有冇著數？「其實都冇乜，反而我細細粒，說服力會唔夠。」

記者：陳家恩 倪敏慧
旁白：米高
攝影：馮峰 Neo
剪接：Roy
編導：陳家文

Athena笑言自己入行也有點運氣。

Athena曾在英國留學。(受訪者提供)(資料圖片)

「IT狗，你的資料真的很有用。」(網上圖片)(資料圖片)

索女

@老貓再世_

一陣又入嚟打J
雙重打j

IT 黎講算係咁啦

報紙狗跟撚住幅圖打都可以打左資訊做資料

化妝化淡少少啦

Jed

IT妹黎講妹撚正

腦魔 is watching 游B

法官大人

明顯係 佢頂唔順身邊啲同事 (包括 個毒撚老細) , 唔肯就範, 所以被裁

即係有無畢到業

個名咁柒緊係炒你先啦

UI係外國已經係全IT界最吃香

啲人睇樣唔睇內容
Ui做得好
Code柒到老母都唔認得都冇所謂
（只係下手會即場劈炮閃人）

關親女事都可以上位

post少

化到個妝咁濃…

個妝咩事，學生果時仲好睇

英國嗰張ok

聯絡me唔洗做得咁辛苦

報紙佬亂寫姐

男既做到死都無人理